%表題   GRPH1 基本グラフィックルーチンライブラリ
%
%履歴
%\Drireki{
%         93/08/23 酒井 敏
%         94/04/04 塩谷 雅人
%        }
%
\Dchapterhead
\label{gaiyou}

%-----------------------------------------------------------------------
\section{はじめに}
GRPH1 (図形処理下位パッケージ)は座標変換をしたり,
線分などの基本的な図形を描画するパッケージである.
このパッケージは, MATH1 と MISC1 のライブラリを使用する.
GRPH1 は以下のサブパッケージからなる.

  \begin{itemize}
    \item {\bf SGPACK: } ユーザーインターフェイス.
    \item {\bf SCPACK: } 3次元ユーザーインターフェイス.
    \item {\bf SLPACK: } 複数の図の割り付けのための基本ルーチン.
    \item {\bf SZPACK: } 線分やトーンなどの図形を描画する基本ルーチン.
    \item {\bf STPACK: } 座標変換の基本関数.
    \item {\bf SWPACK: } 実際の描画デバイスに出力する下請けルーチン.
  \end{itemize}

通常, ユーザーが使うのは主として SGPACK のルーチン群で,
その他のパッケージを使わなければならない場合は少ない.
しかし, 実際の描画動作は SZPACK がおこなうので,
基本的には SZPACK だけでプログラムを書くことも可能である.
SGPACK は各種パラメタ設定などのオーバーヘッドにかなりの時間が使われて
いる場合があるので,
高速化を計るためには SZPACK を使えばよい.
\vspace{1em}

GRPH1 の内部変数管理ルーチンは SGPACK の \SGPGETSET と
SWPACK の \SWPGETSET だけである.
ここで {\it p} は, 変数のタイプ別に{\tt R:}実数; {\tt I:}整数; 
{\tt L:}論理変数; {\tt C:} 文字変数 を表わす.
このマニュアルでは以後, タイプ別のエントリ名を総称して \SGPSET などと
書く.
\SWPGETSET は主に機種依存パラメタを管理しているので, 
{\bf GRPH1 の主要な内部変数は全て \SGPGETSET によって管理されている.}
\vspace{1em}

なお, これらのパッケージのうち,
機種依存部分を含むのは SWPACK だけである.

